賣水果的檳榔西施

賣水果的檳榔西施 - 曾志豪

台灣檳榔西施天下聞名，坐在小小玻璃屋的性感女郎，對來往私家車招手，車主有意購買便搖下車窗，檳榔西施便會搖晃着肉彈賣檳榔，甚至會容許顧客動手動腳，一切互動都以「賣檳榔」之名義進行。

如果你質疑檳榔西施出賣肉體，她們會理直氣壯說，「我只是賣檳榔！」

就像韓國瑜說的，我只是來賣水果。唔，韓國瑜變了檳榔西施，還是有點重口味啦。

為甚麼說堂堂高雄市長就似是賣檳榔呢？你要知道，大街小巷那個地方都可以買到檳榔，為甚麼就要到你檳榔西施的小店購買？難道單單因為你們的檳榔味道特別好嗎？當然是為了檳榔西施的冶艷，買檳榔是副，飽眼福甚至過手癮才是重點。

韓國瑜不停說自己賣水果，但為甚麼人家就非要買你高雄的水果呢？會不會就是你衣着特別性感呢？檳榔西施穿的三點式，你穿的就是「九二共識」，還要批評「台獨比梅毒可怕」，這些就是買賣的通關密碼？

韓國瑜說自己到中聯辦只是談家庭談人性天南地北談香港和高雄的前途，問題就在這裏了。首先他們是政治人物的會面，不是兩個市民茶餘飯後吹水，身份位置要非常講究。韓國瑜是高雄市長，有決策高雄未來的權力，他談論「高雄的未來」當然有根據。

但香港的中聯辦談論香港的未來，則有點說不過去。因為香港在理論上的實際管治者應該是特區政府，是林鄭月娥團隊，中聯辦不涉治港範圍，他們沒甚麼好談的。

但現實政治，特區政府和西環愈行愈埋，西環治港已成定局，香港前途又的確掌握在中聯辦手上；韓國瑜走入中聯辦「志民飯局」談論香港和高雄的未來，等於確認了，中聯辦才是香港真正話事人。

這個就是港版「一國兩制」的精髓，未知韓市長覺得味道還可以嗎？

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
中國特色英文新詞 (馮睎乾)

下一則
下一則
《獵殺星期一》 (高慧然)